[Hip Hop/Rap]呢到有冇人聽hip hop?

上咗咁耐連登見好少人聽hip hop/rap?

呢排多咗好多新人
21savage ,lil uzi vert,lil yatchy

有冇同好

冇人

咁似I'm on one -drake ,rick ross ,lil wayne入面啲歌詞，咪黎

MF Doom, Quasimoto

新呢排就Rae Sremmurd ，好多都auto tuned 都首首都差唔多咁。分唔到邊首打邊首

舊就都喺2pac, Nas, Wu Tang .......etc 聽極都唔會厭

其實新嗰批 我都係聽lyrics
2pac 傳說

呢排睇公子先知heyo呢對本土野 勁正 巴打們有冇本土hip hop推薦

LMF,Triple G,UsB,Kwokkin
Heyo 就唔係個個人都啱
有啲人會覺得係聽收音機

Ice cube 點睇

old school hip hop never die

聽hip hop之餘，大家會唔會聽埋r& b?

Death grips

全部垃圾

Today I didn't have to use my AK
I gotta say it was a good day

gza
B.I.B.L.E.

依家果叫ＬＯＯＰ
唔係ＲＡＰ

佢 d gangsta rap, 反影社會d 詞都好好

覺得佢拍戲仲好

Wu Tang Clan 打手

邊隻碟係飛佛

debut 已經係絕對無得輸

仲要佢地各自出黎都好打得
有無睇Luke Cage ? Marvel Netflix劇 有method man 客串

btw Netflix 仲有套documentary 叫hip hop evolution
不過淨係得四集 由起源講到去80年代尾就完

What yall thought yall wasn't gon see me?
I'm the Osiris of this shit
Wu-Tang is here forever, mothafucka

Eminem

聽下本土野啦
Heyo
Triple G
龍飛
精武門徒

舊少少有KC

Youngqueenz正撚到

I love Ol' Dirty Bastard the most😂
而家住美國

The weeknd,drake,partynextdoor
嗰首Tuesday正到
重有white ivers

White iverson

正啊

Lil yatchy

留名

Logic
Schoolboy Q
Mac Miller
Tyler the Creator
Kendrick Lamar
J. Cole
Chance the Rapper
Earl Sweatshirt
Ab-Soul
Jay Rock
Pusha T

新個代Rapper只聽依堆 其他主流咪搞我
Drake皮已收

舊個代我仲聽緊既得返Common同Lupe Fiasco

Tuesday 嗰個ilovemakonnen 唱歌勁難聽 係都聽Chris brown trey songz remix啦

有無人聽dvsn

Wale 同 j cole首pessimists 好正

Drake 06-09 d歌好正

Wale, Big Sean, A$AP Rocky我都冇追了
佢地啲歌愈黎愈悶 前期作品還可以接受

Drake嘅So Far Gone同Thank Me Later都好正

歌詞

Triple G
聽完一次Live 冇左聽過佢

kendrick

佢幾時有開live

有實力 但唔係最紅
佢嗰untitled album 咩料

最近 係hidden agenda都有

其實佢點解紅

其實點解佢會同YoungQueenz同一隊crew 一個極陰一個極陽

本地野聽 bakerie record 啲人啲歌幾正
黑色洋紫荊好撚正

但啲詞

覺得而家nigga hip hop 種style唔啱我
我鍾意dre snoop dogg呢啲old skhool

如果係10s
MACKLEMORE
Logic
G Eazy

想問下有冇啲emotional hip hop style推介？

jayL 啲freestyle

NWA 同佢地衍生嘅records

Drake geh take care album
Marvin's room
Doing it wrong
Hate sleeping alone

把聲好似食緊屎咁

竟然冇人講Migos King of Hook
T-Shirt聽到上曬癮

其實係咪香港人太注重詞
大把Trap嘅野依加都係食flow，歌詞反而唔太重要

好似阿笨與阿占個老豆把聲

仲有嗰個21savage

hip hop本身親係注重詞
知唔知咩叫 lyrical

樓主仲話鍾意

點會唔紅，出左幾碟已經上左神擡

btw. 三頁都無人講run the jewel

其實宜家好似多左好多人聽本地hip hop，係好事黎

有冇睇low mays個賀年mv

好撚正

有無rjd2/ dr shadow 個類介紹下
中意聽instrumental hiphop

Hiphop呢加都分左好多派啦 Old school 無疑係重詞
但呢加 有幾多首Hit嘅Hiphop啲詞係好有意思
Bad and Boujee - Rain Drop, Drop Top
Smokin' on cookie in the hotbox
Fuckin' on your bitch she a thot, thot, thot

為左Rhyme,都係鳩砌字,但個flow好撚正

香港人係鍾意d鳩黎既歌，貪一時快感，認真同要細味既歌又無人理，利申：絕對尊重lowmays既風格

其實好撚嘈，得龍城大藥房叫聽得下

米奇老味神奇屋

Ed sheeran

呢隊野真係香港Hiphop界奇葩

佢同metro boomin 個album 真係ok

樓主講果三條垃圾摺埋啦 lil yatchty都夠膽講出黎
仲有個乜撚野migos rain drop drop top煩撚到
果班 future 2chainz migos 21savage rae sremmurd全部都垃圾
你同我講呢班撚屌叫好聽我一把車落你度
比trap主導左既hip hop已經變左垃圾
新人得joey badass同hopsin高質
主流少少其實big sean mgk tyga pusha t都唔差
Big sean tyga出道時d歌好撚正 不過又sell out
仲有樓上po果班low may就收撚皮啦 d詞九唔撚搭七 又揸槍又索曲又劈友想點撚樣 屌你老母以為自己thug好撚型咩 定係發夢想做第二個rich chigga
香港自從生番 kz 收皮之後都冇咩野好聽 不過heyo future kwokkin jay l果班都正既

啲歌詞唔撚押韻又好似含住舊屎咁rap都話正

首首歌個個verse都係同一個數白欖「flow」

地下group都多野聽既

唔洗屌trap music既 你話比trap muisc主導，我就話呢一首兩首歌紅姐，同埋佢地d歌詞只不過反映緊ghetto 生活，現實就係咁

去睇下vice news 講 Atlanta rap industry，有21 savage, metro bommin, lil yatchy

除左美國既rapper之外，英國既skepta都唔差

利申：鍾意asap rocky，asap mob個cozy tapes 正到

樓豬我好似認得你 之前係高登開post講hip hop得你一個覆

asap rocky好撚靚仔

Dior bois

agger型撚到

飲健康茶 吸健康大麻

kid cudi
childish gambino
j cole
mac miller都ok

btw早幾年鐘意聽tyler the creator

MGK!!!!! KELLS!

多得glover係金球獎到shout out migos
Tyler 啲歌一我般 但佢份人好笑，同埋著衫幾有taste

Most trap flows are rubbish

冇計 香港hip hop係小眾娛樂

近排好多album出,big sean-i decided
Yo gotti white friday 入面首castro
宜家都聽future新album

首halfway off the balcony is good

Future 呢個新album正，好似話黎緊幾個星期又出新album

呢排好多垃圾trap rap

搵我做咩
trendy nigga

Future都算出得密
覺得佢係hip hop界唔算寸，幾好

Pretty Flacko

我覺得最正都係 wild for the night同fishion killa

kendrick lamar點睇

好難揀 excuse me, jukebox joints, lsd 都好好feel
舊album都係果幾首啦

ching好波
trap紅就代表正野好野?(雖然有啲trap我都幾鍾意聽)
hip hop詞flow一樣咁重要，唔覺flow好冇詞咁就叫好歌

香港本地呢幾個係唔錯呀，特別heyo好似意境愈黎愈高

btw，有冇人鍾意b.i.g?好正

King kunta

alright

鍾意money tree 同 I

呢兩日聽Jeremih同j.cole 聽上癮，有時聽trap rap聽到悶，轉下口味聽下佢地

香港邊到有得學rap

型撚到

Future呢排好勤力

聽緊too

宜家一路溫畫,一路聽
巴打有taste

書

唔知樓主幾時開始聽rap 同係咪一開始就聽trap 但樓主開得呢個post 應該都鍾意rap music 以下幾段影片係關於rap既基本技巧 如果樓主對rap music有興趣既 強烈推薦您去睇下:

1. 教你點數bar 了解一首rap既最基本結構

2. 講解咩叫rhyme 常見既patterns同押韻方法
絕大部分既rap songs都會搵到入面既技巧

3. 最後一段片 綜合以上數bar 同rhyme既技巧 呢段片由1980 最簡單既單音節押韻 到Rakim既多音節押韻 cross the bar line 直到近期既kendrick lamar既motive 解構左rap skills既發展

樓主鍾意果堆新世代既rappers其實冇問題 我自己都會聽 品味冇分高低 但如果知道自己聽緊乜 聽緊既歌玩緊d咩 (音樂風格/ 技巧/ 夠swag? 定係易入腦 radio friendly既罐頭音樂?) 咁樣或許會搵到另外一個角度去欣賞hip hop/rap

呢2個星期去左睇共榮祭同triple g個show幾撚正，triple g場show感動到有d眼濕濕 雖然一次過睇2場show好貴但要撐本地音樂

Trap撚快d聽

Wiz khalifa

Yung Lean

Kz 真係好撚正
要惡又有 要情既又有
有冇啲香港hip hop 經典推介

Btw flashkid heyo單野咩事 果時無接觸
後尾聽番heyo首剝牙真係贏撚曬

隊完草必聽

香港冇人勁過kz

無人講G-Eazy

有無人鐘意bryson tiller

Kendrick Lamar
Vince Staples
Flying Lotus
Odisee
Run the Jewels
Anderson .Paak
Common
Mos Def
Lupe Fiasco
The Roots